當年馬尼拉人質事件個女仔做咗黑警！

有記者唔做 走去做黑警

一對小孤雛在菲律賓人質事件中痛失父母，但多年來堅強面對人生，同時獲暖心警官多年關懷照料，其中姐姐汪綽瑤深受啟發和鼓勵，為追求公義考入大學讀新聞系，畢業即當記者跑新聞，數年後決定投身警界，最近入學堂受訓，預期於11月出班成為新紮師姐。

在2010年馬尼拉人質事件中，當時汪綽瑤只得15歲，她與弟弟、父母和姨媽一行5人同往當地旅遊，惜只有她和弟弟倖存回港。雖受受喪親之痛打擊，但綽瑤性格堅強，1年後香港法院召開死因庭，雖有不少人勸喻她勿出庭作供，以免勾起傷痛回憶，但為了公義，她堅持上庭。

考入新聞系 畢業做記者

而當年負責調查該案的「O記」（有組織罪案及三合會調查科）警長的張湧，因此與綽瑤小姊弟結緣，而他們返港後與姑媽及表哥同住，多年來張湧一直從旁扶持和關懷，本為虔誠教徒張湧亦經常帶小姊弟往教會，亦不時上門教他們做功課，即使案件結束，他仍不惜花私人時間窩心關懷小姊弟。

受影響和啟發，當時讀中六的綽瑤已立志當記者，其後於2012年成功考入樹仁大學新聞系，2016年於報章擔任港聞記者。近日綽瑤身穿制服的照片在警界瘋傳，原來張湧多年的照顧令綽瑤深受感動，在其鼓勵之下，綽瑤終成功考入警隊，最近的警察學堂開學日張湧亦有出席，並與她拍下該照片。現時綽瑤會接受為期27周的訓練，預期11月畢業成為新紮師姐。

死剩種已經現眼報

死黑警

做左黑警私家雞

突發 有勇武手足被人出賣做緊Condom！

之前先係菲律賓做人質
而家就做中共奴隸

汁番條命都唔珍惜
有人唔做做狗
點解要比你係菲律賓番到黎

*借位post*

記得send文宣俾朋友拉人去！

1020香港人全民召集

和理為盾，勇武為矛，和勇一家互相合作我地先會贏
買幾多coupon、捐幾多物資，都比唔上用人數證明俾港共睇香港人冇驚過，亦證明俾勇武睇 我地係核彈都唔割

要記住

多你一個好撚多
我地一定會贏

1020九龍見！

係咪得我一個係諗埋d變態野

咁我都唔排除個警長可能係好人嚟既

香港陳彥霖 雲南李心草 connect 內地同胞
今日陳彥霖 明日吳傲雪 connect 全港母親

唉
點解警察要將自己個形象攪到咁
點解要親匪政府跟自己人民作對
個社會你地都有份架！

佢2個關係非比尋常，我就唔信係普通關係

記得有新聞話佢老豆生前係做黨鐵

有人唔做，做狗嘅雞，賤過

睇佢所認識既公義 應該要有權力
都錯唔哂

但都要有人感染到佢先成就到

我都諗緊黑警成日上門教佢做功課

15 很好年份

我覺得係童年嘅經歷令佢選擇去做警察

禁室培育

推

諗太多

11月出班
依家係咩情況都唔知

其實都係。
身邊有個差佬完全唔識咁樣，結咗緣，又一直輔助你，其實好容易受到影響

做天使？

咁你死老竇老母都係抵死

公道啲講，27週前「香港警察」個朵都未爛成咁嘅

肉棒關懷

屌 load一load先get到

你諗下你香港人幫過個女仔D咩先啦
淨係識屌人做警察 人地警長出錢出力幫佢呀
成班坐係電腦前面

點只 出埋棍啦

比恐怖份子攬撚完到自己做恐怖分子?

6月開始個朵開始臭
721 811 831 個朵臭到仆街都仲係入面
仲要畢埋業
公道啲講 佢咁都過到自己良心 仲唔係黑警

陰公，佢嘅人生全部錯晒

戀父

長腿叔叔你好嗎

you are not alone

成功考入樹仁新聞系
哇 仲以為樹大要30幾分先入到喎
擺到明讀落就嫌記者辛苦人工低
畢業就走去做狗啦 臭閪

甜心爸爸

2014？

【日常文宣】[推爆佢]本土國際戰線—Facebook

14年之後仲做狗都要unfriend啦

想當年，我地都覺得香港警察真係好好

⋯⋯

2014後你仲有咁覺得？

同你一樣肯定心懷不軌

啱 唔排除個警察係好人
如果見到：支持白警辭職同黑警割席 話者督灰爆料

呢個時候仲考黑警
辜負你老豆老母

教life science?

菲律賓人質事件受害者減三

可以合法地姦淫擄掠

所以咪入樹大囉算出類拔萃喇

Only dead popo is a good popo

可以一戰

2014年後都大把香港人選擇遺忘繼續溫水煮蛙啦唉

警雞

佢同大家講
只有陀槍先可以保護自己
而唔係靠人保護

Pi定pc?

個時地鐵公司點同
就算今年7 8月時地鐵公司都無咁仆街

Yi jin 私補

屌

屌，死黑警

可借了

2nd amendment

真，非親非故都出錢出力照顧咁多力

撇除職業黎講，呢個警長真係一個好人黎

唔似其他人得把口

「點解香港會變成咁？」
6月9日以前冇問題？

如果佢係欣宜咁款 仲會唔會暖心支持佢九年培育佢呀

報復心態
當年比人咁樣
大個要恰番人

我有俾你屌㗎

屌真，而家仲成日聽到人講呢句

奴性不改

好人唔做去做龜精?

12 年荃官畢業，前都市日報記者，有人唔做做green object

點解當年班賓佬唔射撚死你?

雖然一單還一單
但回不去了是事實
一定要大批黑警受罪先吞到啖氣

果然係賤種

賤格啲講句 點解當初無殺埋佢

晒氣啦擺明係做記者太低人工
咁樣作故仔扮勵志好反感

遺忘唔配做香港人

陳彥霖曾於8月訂購「光復香港」tee

人各有志 唔怪佢

殺佢父母同失職害死佢父母都係黑警
唯有寄望佢唔好變黑警啦

追求公義

狗就狗啦 警咩察
係呀話緊你呀鍵盤狗

香港人冇欠佢
做左狗就唔洗再可憐

點解唔死係馬尼拉

所以加入黑社會就可以大條道理

點解死唔去

執番條命 但依加要做狗

又幫黑社會洗白白 著得套制服就係一個團體所以唔好話咩有好人

個沙展咪又係想見報升餅

1997 年之前 ？

點解要簡呢條路

唉

唔係好人黎

Ching 人獸交

你咁樣同支那話911抵死有咩分別

未做黑警已經死全家
次序錯左喎

群埋班恐怖分子 屌那星

唔理你之前做咩
總之過咗呢幾個月,仲要堅持做狗
就係我地既死敵

係5年前先啱呀

一夜之間失去父母
同細佬相依為命
突然有人出錢出力幫自己
係好容易受影響

不過而家仲未退出警隊都係好極有限

雛妓

而家香港d狗同當年嘅菲律賓d狗有咩唔同

佢考到督察定散仔？

垃圾 快啲死

咁唔可以咁講，佢係父母不幸過身，先有機會令個警察乘虛而入搞清楚先後

係人民日報出聲之前都算係咁，除左可加不可減係仆街左d

你冇錯
暖心嗰吓真係即刻諗到

哥布林

27週訓練，肯定係老散，因為一粒花訓練九個月

都係為錢

我唔排除該名警長係1000隻狗裹面唯一嘅好人 但如果佢係好人佢應該明白點解香港人咁憎警察 假若日後重組警隊嘅話可以留低就咁

唔係嘛
咁快失憶
2014 旺角黑夜
二次佔旺呢
當晚係係點搶返HSBC 十字路口
黑警山東街 點打人
金鐘 添馬公園 7警暗角打鑊

係又點 先推行動post

連登仔把口真係好賤
話哂四月黑警個名冇依家咁臭

育成

唉算啦 呢個時候比啲咁嘅報導幫班狗洗白做咩 係行得正企得正果班怕咩重組警隊

應該受佢啟發

樹仁......

點解諗到佢俾個警長食開

2019/04/08

樹大畢業都做唔到高級d

就咁睇，我信呢個警察係好人黎，連登仔唔好見popo即反，我都識有警察係教徒，都係好熱心傳福音，呢個女仔唔係想做中共奴隸，只係受呢個警察既影響而做

老豆老母被黑賓警殺死，大個咗做黑警殺返自己香港人

要攬炒、炒到盡！2

[ 戰略物資管制 +美國要求獨立調查委員會]

二次世界大戰之中，美國透過此法案阻撓戰略物資進入日本/德國
人權法案審議中，為了增加美國支持 我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片，做好時序 每星期發生的暴行 ，寄給國會議員！
'人權民主法案'只是開始，一定要每年不斷加辣加法案，直至真普選和永遠廢除中聯辦， 高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產；
違反中英聯合聲明就要中國付出代價，美國要對中國和香港進行戰略物資管制 ，必須有兩普選+ 獨立調查委員會+ 取消駐港的中聯辦和港澳版， 才考慮取消全面禁運
身在美國/加拿大的手足 必須親身拜訪 國會議員！（女性或學生演講為佳）

[ 所有已發展國要求成立獨立調查委員會+ 全球制裁央企和偽民企 +歐盟調查央企/偽民企的反競爭情況一如對付google壟斷一樣]
身處歐洲/日本/ 加拿大/英國/瑞士 的手足！（女性或學生演講為佳），請要求當地議員提出當地的人權及民主法案，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員， 連霸權美國都咁支持香港, 其他國家 ,道德上 需要響應;
違反中英聯合聲明就要中國付出代價， 要求歐/日調查央企/偽民企的一切罪行， 反壟斷法/傾銷/反競爭/國家補貼 /商業間諜， google和微軟都可以被歐盟庭處罰 中國冇可能不守約束
歐洲/英國/日本的戰略物資管制~ 中美貿易戰開始後，中國更加依賴日本/歐洲/英國的技術， 加上中國的商業間諜罪行無處不在， 談判桌上 大把籌碼 ，絕對可以即時制裁 ， 並要求大陸停止干預香港 。

各國要解決香港危機， 必先成立獨立調查委員會， 把中共的醜惡公諸於世 ， 世人譁然 就 所有制裁和稅行都變得合理， 也名正言順地保障各國在內地在香港的利益。

謹記“不要問：為何他們無動於衷 ，不幫助我們，請先問為何他們一定要幫助我們？” 我們既要謙虛也要感恩。

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林'意義重大，西方國家更沒理由， 無條件輸送金錢給中國請流氓打柒香港人， 今時今日，孕婦和十幾歲的學生都在前線捍衛著自由，人類道德價值觀最高的歐洲，是否應該幫助香港人?

再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

其實篇新聞算正面 可唔可以將來了解清楚先 唔好咁侮辱

你冇嘢呀嘛

香港人無欠佢喎
當年曾爵士幾落力幫手
揾賓佬仲要被插冇主權

如果知道會變做黑警，得罪講句，當初情願佢俾人殺死

撈唔掂啦擺撚明

可能係悲劇根本未完••••

咪撚拉埋我落水

你唔好同我講你信晴報篇看圖作文

雞犬不寧呀吊

如果佢而家已經唔係黑警，我願意向佢道歉

又一位天使

4 月報道，原訂 11 月出班
唔知有冇因為 6 月抗爭爆發改變主意

諗起貪曾就慘 日後真係要幫佢正名

入得去做黑警唔會有好人

仲記得當年有個細係巴士行出嚟，對住個鏡頭yea
唔知係咪佢

「內地」？邊度？

.

呢啲撚樣點解死唔去

係
算係咁
你睇下淋病

咁都要繼續做黑警 即係已經洗腦成功 冇得救

樓上成班講野同藍絲有乜撚野分別？

[突發] 聽朝一齊打俾柒婆好唔好?

同一個人？ 如果係上面既 唔怪得知肯由細培慾到大上門教功課啦

個分別應該係 當年菲律賓班警察連槍都冇支
得空氣槍同埋螢光棒淆撚到仆街 都有嘗試去救人
畀著係香港警察應該要等返兩日先會喺現場出現

斯德哥爾摩症候群

真係賤命一條
有記者唔做 做黑警

父母在天之靈會點諗

犬隻唔洗分化喇
咩少數
望下出面個世界啦

佢既人生真係一個悲劇

阿sir你記唔記得學堂係點教㗎
一人犯錯 全隊受罰呀

當年佢係受害人，將會加害人!

Yes sir
Thank sir

趕住出班打9香港人吖嘛
難得武力在手唔使再面對當年比菲律賓黑警用槍指住嘅恐懼
梗係用盡全力大大棍係咁扑啦

人既一生真係奇妙，可能係有咁既果衍生左呢個因

Sad but true

成街都黑警既啦，有撚好睇咩
要睇就睇下彥霖舅父同呀媽失蹤既真相啦

執呀

真係有好人唔做去做狗

藍絲:仲唔係做肉便器同天使

有機會呀，我覺得可能同心理防衛機制有關，屬於仿同的一種，根據維基百科：以對方之長歸為已有，作為自己行為的一部分去表達，以此吸收他人的優點以增強自己的能力、安全感以及接納等方面的感受，掩護自己的短處。

例子：向強暴者仿同：向恐嚇者模仿，自己也變成一模一樣地去威脅或欺負比自己更弱小的人。

佢兒時的經歷令佢大受打擊 受到菲律賓黑警的行為影響後 大個之後變成一模一樣的黑警 以對方的惡為自己榜樣 去欺負普通市民 更甚者當年的悲劇他日將會發生於香港

純學術討論 近期留意緊人的潛意識

屌 我都係咁諗

點解當年死個個唔係件臭貨！！！

朱振國個女都同班黑警割蓆
反觀

奴性重過性奴

好憎班狗

如果當年佢死o左 香港就可以少一個黑警

20140928之後都唔爛
港豬先會咁覺得

money talks

當年唔應該為左呢隻狗咁擔心

樹大必有枯枝

當初係馬尼拉點解門多薩射既唔係佢

陳彥霖母親，舅男已失蹤

g

c

成魔之路

抵你死全家

中晒黑警死全家

其實我會覺得因為當年菲警太廢所以易影響到佢想做警察
不過佢未必估到9年後港警原來仲衰過當日菲警

果然係冇家教

垃圾

v

個人質女仔當年15歲，而家好多抗爭者都係15歲或者再細個d,
黑警而家點對佢地？！

推行動po先

呢句真

真．黑警死全家

有冇人fc佢係咪仲做緊狗？

t

算啦 咪再理呢啲消息

集中主線好嗎

又唔好請到咁賤 照新聞睇
15歲一個女仔突然發生咁既事 身邊得番個做警察既人咁關心自己 想做警察而個行業唔出奇 再者5個月前警察都未咁
樣 都唔可以排除佢想做卧底/想由內部突破
睇番個人出學堂黎後既行為再決定啦

雞

垃 撚 圾！
有得比你簡做人 你唔去做
走去做軍隊嘅爪牙！走去做軍隊嘅走狗！

咁樣都有位可以屌依個女仔
真係痴線

點解當日唔死埋佢

平時加價超支禮頓都當睇唔到
而家咪一炮過還

做警雞

咁啱兩個職業就係依家黃職同藍職嘅代表

有人唔做要做狗

當時應該由佢比菲律賓人槍決私刑打死

唔好玩啦，有良知嘅2014年後都唔會做狗啦

揸撚住個degree做散仔

如果佢七月後先考 毅進仔都俾做白衫

老豆老母死哂無人教去做雞真係唔奇
抵佢有個咁慘既童年

軍妓

應該係

但佢無唸到會發生今次既事

我有比你屌咖！.jpg

睇咗做慘成新紥師姐

拉，呢啲post 無謂上熱門

呢個post幾多大愛左膠
上面係有人太嘴賤，但見到黑警都有好人論真係笑咗出嚟你班仆街左膠唔該上前線俾黑警執幾鑊先，成班傻閪

問下你個教徒差佬對而家政治環境咩睇法，對警察由六月開始濫暴點睇？

Old news
待update

今年都唔算old
隨時提早畢業
已經扮緊義士再屈斷人地隻手

乜連登仔同藍屍愈來愈似嘅? 就算佢做黑警，唔通就等於佢屋企人抵死? 件事分下先後次序好喎。

樓主正仆街，喺度煽動仇恨。

都市前排先炒晒人
唔怪得

拉

藍屍打人會唔會比黑警拉？

又係你啊

個天俾機會你重生
就係想你對社會有貢獻
而家走去做d傷天害理事
下世投胎做中国人

不嬲臭開，只係冇浮面俾人知咋

做狗天使
係咪唔斯德哥爾摩症候群

最應該死果個無死到
呢個世界就係咁

冷處理算啦
唔係質疑樓主既嬲
但呢個post好有可能會俾對家利用
屈示威者冷血講嘢冇人性
個標題可能係
「人質事件遺孤被示威者人身攻擊，原因只是因為當警察」